有無人覺得返工環境好影響身心健康?

我公司都有唔少同事因為返工有情緒病, 之前試過有人衝入老闆房大叫... 有FD 做學校都好多

我公司都有個同事成日話有人監視住佢。呢d 位身邊人係會唔係好知點去處理。

所以做運動/ 同朋友聚會/ 吹水whatever 都緊要，師姐都要留意下身心健康呀～

以前有個又煩又西嘅上司成日無啦啦企係我個位後面好耐都唔郁 平時做嘢都算連放lunch我食飯睇片都要不斷搭嗲問我睇緊乜（唔係一句起兩句止果隻） 出出入入又會突然用力搭或者推我張櫈
果排日日返工好驚望到佢

我返工環境令到我有強迫症

你上司似係昅實你有無做野多過身心健康有問題喎 不過長此落去你身心健康有機會出事，建議可以整返塊倒後鏡喺電腦mon 上面，望住佢一埋黎就起身針或者扮聽電話，mon返佢轉頭

師兄/姐，有無機會轉換到工作環境？

要等到年中先有機會

絲btw

明白絲打，仲有兩三個月姐，如果得呢段時間多d 擺時間喺自己到放工就放工～ 分返開d 。 閒時有無咩興趣？

呢排仲要應付男朋友同埋溫書
好大壓力

絲打自己進修緊？

當生活有好多唔同範疇要兼顧係好大壓力，特別工作+男朋友應該已經用左你好多時間，無乜me time...

同男朋友share 唔share 到工作既野？

佢都好忙
同埋佢係一個自說自話嘅人 好難同佢溝通
呢排又病緊 食緊抗生素 連書都唔太想溫
結果就越嚟越大壓力

覺,有個痴線同事坐格離,成日望你係咪做緊野,又借D意成日走埋黎順便望你個MON 勁ON9

唔好逼得自己太緊絲打 人生有健康先繼續有得玩落去。得既話搵下朋友吹下水/ 上黎搵我地巴絲打傾都得，溫書因為要考試？書如果唔係真係太急俾自己休息下先都ok ~ 休息是為了走更遠既路呀

呢個同事好面善，我都見過喎 你下次可以試下問佢：「你做乜9，有無野幫到你？」

講到咁好易反面
我通常唔理佢

如果想無咁出面可唔可以搵塊foam board 棟喺兩張枱中間呀？好多公司都會咁

多謝你

都係打工同路人 客乜氣 我地都整緊d content 希望gather 到d 返工同路人，一齊笑下鬧下共鳴下乜都好，叫有個平台圍下爐 。 加油呀 g持你

我病到好攰 個考試都唔想考喇

幾時？

冇用 我公司豬肉枱黎
點楝個同事都有方法望 一係企起身望 一係行過黎扮拎野

下個月尾呀

仲有一個月～ 寧願集中抖多一/兩個禮拜等自己好返d ，好返之後就全力開turbo 溫？

有個同事成日都走過嚟R水吹 仲要講埋啲無用嘅廢話有時同其他同事講緊嘢（不論公事/閒計）又無啦啦走過嚟加把口
講緊有時已經忙到仆街 已經做埋醜人hea9佢/燥佢底都好似sense唔到咁 一係就走過嚟企響我面前/隔離望住我望到實一實但唔出聲

我就嚟比佢搞到痴線

呢排好似好多嘢嚴重咗
仲有啲咳
我覺得有啲焦慮症
不過我都認同休息吓

師兄講得岩呀，辦公室入面啲劇情絕誇張過d 宮廷權鬥。有時轉換下心態，當食下花生🥜 見識下其實幾精彩。呢個topic 都有排講～ 我都收集緊d 扮工趣聞諗住黎緊開post 講下笑下mean下，有時幽默d 反而日子易過d

回正題
最緊要識抽離，若果工作環境真係太多變態野，真係唔好太認真，認真便輸了⋯

咁要放鬆下分散下注意力啦

返到覺得好似有抑鬱
愈抑鬱愈做錯
好想轉工

轉啦

呢d 同事果然總有兩個喺左近 呢種人從day1 sense 唔到就之後都唔會sense 到。等睇邊日有人真係頂唔順直接屌L醒佢。企喺面前/ 隔離唔出聲望實真心痴9線 佢係米鐘意左你呀巴打？ 下次試下問佢做乜9

當愈做錯心情又會愈差 真係會有惡性循環。如果已經試過唔同方法情況都真係無得改善⋯就轉工啦。

都明 「未必係愛亦唔係責任，係窮呀～ 屌」但為左份工無左自己無埋健康巴打真係要諗諗，抑鬱絕對係一個症狀要正視，搞搞下有可能會連工都返唔到。

我係講真，之前有另一個巴打因為心理病一去到公司樓下附近就會想嘔同肚痛，直頭個人physically 返唔到工。

老闆同事都是仆街

根本就係活響自己世界
有時已經係好燥底咁應佢/係呀係呀好呀好呀嗯嗯嗯咁應。係咪真係要人響office大大聲咁鬧先識收斂下？

都試過問佢望住我做乜，佢就話“無呀，望下你做野/溫書”，一係就直接開始廢up，返工又係咁食飯時間又係咁

真係痴撚線

呢個世界係有好老闆同好同事既⋯但肯定係小數 對住仆街老闆同同事可以唔使忍手，屌！大力d屌！

巴打成肚氣可以入下面個post 一齊屌下老闆，千其唔好客氣，屌到班pk上天花板！

一人一句最有創意屌老闆嘅說話

嘩屌，巴打辦公室係米唔算好大？咁岩set 埋cctv喺前面真係痴L線。你真係俾人前後屌住喎。

不過𥄫住都算，人工低先係重點呀 屌！ 好明白，仲要老闆多多要求。黎緊又受氣隨便入我post 一齊屌下老闆或者出下氣

一人一句最有創意屌老闆嘅說話

你唔好話喎，有d人真係要咁架，都話辦公室沒有最9只有更9

聽聽下你可以收返費喎，下次同佢斷分鐘計，齋企雙計，傾計50蚊1分鐘

你嗰個同事仔定女黎先？

話晒一場同事唔想去到要鬧咁盡
不過斷分鐘計錢依個可以諗諗 仆街啲計秒都得

好多痴撚線高層
自己十幾廿萬人工靠卒下面啲人幫佢上位
轉過幾份工都避唔到

仲要羅得十幾廿萬都仲係咁孤寒嗰下pk! 師兄如果做sales 類仲更加明顯

返觀塘已經可以令人抑鬱啦

連登有愛

覺!!!

2006年喺觀塘某專門承辦房署屋邨清潔服務合約嘅公司做寫字樓, 當年的我的確係做得差, 但個老細中年太子女都係精神有問題, 成日鬧人, 結果我都係做得極唔開心, 都唔記得佢炒我 定我過唔到試用期了, 嗰期我每朝起身都有想嘔嘅感覺, 心理健康有問題

窮 好影響身心健康

睇黎師兄日日塔地鐵返觀塘～ 我唔係觀塘友，介唔介意解釋多少少？

我覺得辦公室本身已經係一個好抑鬱既地方，所以盡可能我都唔會住近自己office

師兄就唔使留意身心健康？

呢d 上司唔過試用期都可以諗定自己走啦。唔係歧視，但中年女人（如未婚）係某程度上因生活習性係大機會容易出現喪心病狂狀態。

咁師兄衣家份工還好嗎？

而家間公司遇著極具自信+吹水王老細
由主任到我哋呢班前線都做到無哂心機

屌，呢句插L 哂入我心。 窮撚心聲⋯其實都最後發現原來唔撚關份工事，係因為窮，好撚殘酷既事實。

就好似如果我中左1億六合彩就算返份西工身心都可以健康都不得了

無咩事我都係繼續準備心情聽日繼續返工⋯

日日返工放工都塞車唔抑鬱就假

好過西女既咁⋯ 人工賠唔賠償到你心靈/ 時間上損失先？如果賠償到既，做住先啦⋯ 最多得閒上黎一齊屌多兩句。

我都開緊d post 9up 下d 濕9公司文化pk老闆同事，笑下出下氣，有興黎9玩下～

一人一句最有創意屌老闆嘅說話

唔想搭黨鐵？

師兄都要架，你係米師兄黎？ 俾個hug 你先

曾經有份工又有西同事，又多委屈，以前返過西工都無咁唔開心

有日放左工之後係街行，突然係度諗「人生無意義，就算呢一刻死左都無所謂」，呢個諗法持續左一排

雖然無真係想自殺或者自殘，不過好快就覺得呢個係red flag，之後見有幾位同事分別quit同即將quit之後（office本身少人，少一個人就大家都見好多野做），我都拿拿臨裸辭

之後返過一份上司算nice、同事之間都打成一片既工，到而家就仲好掛住果份工，好想同啲舊同事一齊返返果份

搭黨鐵都人迫人啊

聽完巴/絲打分享好有感觸，證明呢個世界仲係有好公司/同事。多謝你分享。

如果發現自己有d奇怪諗法就真係要開始留意下，但好多時其實自己都唔覺

希望你黎緊好快搵得返一份好似之前咁好/更好既工啦，如果遇到西野既話得閒又上黎share 下羅，一眾巴絲打都會喺到

屌 又係。日日d 轉車站都多人到pk, 有時真係塞L死哂，室內好似北角嗰d 仲慘，未返到工司俾老闆屌死都喺站入面焗死

又係星期一呀！ 屌你老母！
希望各位巴絲打屌住，好快星期六會重臨架！

政府商家永遠唔會話你知：返工危害健康

星期一啦屌 又要返工對住條八婆啦

介唔介意講下個同事點西 男定女

公司對面係個特大墳場景

後遺症真係嚴重過吸煙吸毒⋯ 寫信俾正苦propose 戒返工？

佢地既收入來源就係各大返工 做生意既人 得鬼閒禁你返工 連最高工時都唔想落實啦

屌，差唔多收工啦～ 今日條八婆有無為難你先？定見到已經唔開胃 我嗰個今日還好。

岩喎巴打，人地外國已經唔係再講緊最高工時，係直頭推緊四天工作啦屌 香港就黎變抑鬱城市

正面d 咁諗個景應該夠寬闊既 但真心慘⋯⋯ 巴打有無擺d 野對一對沖？

冇啦
當左佢透明

岩岩先放工⋯ 屌那星今日過得好長

有無巴/ 絲打都一樣今日放工搭車嗰陣有一刻以為今日已經係星期五，但醒一醒發現原來只係星期一⋯ so9sad

有
公司下屬做十樣野都係錯
成日亂做 唔識又唔問
間唔中就扇你一鑊甘
由好聲好氣教佢到而家同佢鬥西
上司知佢廢柴仲要保佢，然後叫你包容同做埋佢果份
最撚仆街係條友成日人前人後兩個樣
最叻扮慘扮窮

我對住佢心理極度唔平衡

聽落巴打係三文治中間塊就黎夾到爛既番茄，做夾心層真係唔易。

呢d內闆又係好撚仆街，因為包容同執手尾嗰個唔係佢，就斯斯然走出黎做好人咁款。個個office 都有！

咁你個 “西。西利” 公主/ 王子下屬係正宗「外表斯文，內𥚃西人」喎⋯ 有興趣知佢會點樣扮慘扮窮？

建議巴打定期都要屌下平衡返自己心理

真係唔明點解啲人會咁做
啲老屎忽明明大家都做過新仔
就算自己識都唔會教你
知你做錯都唔會提你

同埋人做錯野咪直接講錯邊到再改囉
覺得條友真係唔掂咪炒囉
好多公司成日都靠嚇靠惡就會覺得啲人先會記得住
再唔係死都要加多幾句人生攻擊
辦公室總會有班搞屎棍唔會認自己做搞屎棍
有小圈子唔緊要，但係就好排斥異己
所以呢個千年問題真係解決唔到
因為自己既問題自己永遠都唔會睇到

巴打可以話係繪型繪聲描述左成個辦公室生態 老屎忽真係會傾向少做少錯，事不關己，己不勞心，同埋佢地真係會有舖癮睇住人街（特別係新人，除非你同佢好fd)。

同埋佢地因為識得人多，有資歷同手碗，有時你要諗好q 耐點做既野佢地真係可能郁隻手指就做左⋯⋯ 不過佢地親疏非常有別，唔岩嘴型即刻88。

而d 食古不化既公司/ 老闆就係會靠嚇，有時仲要成日暗間俾說話你聽。簡單搵wfh 做例子，識有個巴打個老闆成日wtsapp/ 電話打俾佢check 住佢有無做野，其實講真成年人黎如果你d 野係急既，個同事點都會死掂佢，或者自己返公司做。如果大部份同事都hea9 個老闆我諗個老闆都真係要反省下。

小圈子真係好難避免，可以仲複雜過d 宮廷內鬥

手指巴表示十分同情理解科興巴既感受，係辧公室係要d 生存技巧 ，但對住班咁既辦公室奇珍異寶，一齊講返句先啦：「屌你老母！」

冇

戴返頭盔先🪖：仲有好公司/ 好同事/ 好老屎忽/ 好老闆架⋯好似之前其他巴打都有share，但你遇唔遇到就⋯

番工咁上心jm9

正是，所以plan緊走

多數新人大家自己group埋
完全融入唔到班老屎忽，係佢地根本唔想比你加入
之後就話返我地唔主動積極
真係人事仲煩過工事

有同事成日自己係位摺摺聲 好撚煩

根本公司就係最唔自由既地方，付出多收獲少，醒覺既應該及早儲蓄學投資，離開公司

講真，如果一份工做到精神病或者返工以淚洗面，應該要停一停

屌， 巴打此言甚是！
愈上心，愈無fun !

異味加污wearrrr 臭孤味 ？
btw 有無人office 都有臭孤同事？發現其實原來唔少。 （利伸：純問問無歧視）

不過衣家走都唔係咁易，又要睇新工份offer, 始終我地都係窮呀屌⋯⋯ 同埋轉完都唔擔保唔會再遇到d 仆街辧公室政治。

咁希望巴/ 絲打盡快走到，唔使繼續做迷茫天使

所以 「扮工玩手指」 岩哂！ 手指巴個名都係咁黎

日日喊好誇張喎⋯ 咁可能手指巴我已經係身在福中不知福

巴/絲打會唔會救到佢？不過明白呢d 位好難出手，一出手捲左入去自己都可能會斷埋手

科興巴講得好岩⋯⋯ 其實根本返工最花時間唔係d ‘事’， 而係d ‘人‘

聽人講過話做「事情」之前要先處理好「心情」，但其實喺辦公室搞掂好「人情」「心情」先會好

手指巴自己都爭落一身人情債

我公司都有呀巴打 有無數過佢一日可以摺幾多下？

對住呢d 怨佬怨婦真係好想同佢講句：「屌你你摺撚夠未呀？係米蛀牙日日攝撚左條菜喺牙罅整唔返出黎呀？」

巴打係米已經上左岸？好葡萄 介唔介意開心share 下近排有d 咩正既上岸工具？

其實講得好岩，你幫公司搏命，但其實公司真係羅你黎填命。我都等緊離開呢日

認同， 同埋對佢黎講都真係一種慢性傷害黎⋯

未啦，不過唔洗返工就係我人生目標

同意呀
返工上司同事們如果啱傾已經好好多
唔期望大家係超級好朋友
只期望大家係普通同事兼做到普通朋友已經滿足
但相反如果上司同事們係面阻阻又有是非等人事麻煩嘢
真係會好有負面影響

無錯⋯ 如果唔係其實只會得不償失⋯ 精神健康/ 健康有時用錢都買唔返⋯

同我一樣 g 持g 持 好期待同老闆講：「我唔撈啦！」嗰下

btw 今晚coinbase 上市師兄會唔會入手？

最仆街 o 的同事好撚嘈

屌到震都手埋⋯ 直頭電視情節黎⋯ 佢老板應該真係屌得好誇張⋯ 睇黎我都要買多幾隻蕉擺枱面看門口

7-8萬，窮L表示葡萄⋯ 但好多時望住人地份工真係可能望落爽皮，做落就收皮。佢老闆都可能心諗：「俾7-8萬你，包屌架啦」

返過份PT
OFFICE 係倉入面，勁撚嘈
做野心情都差啲

岩傾呢d 真係可遇不可求，難過搵粉紅色乳頭 岩呀，如果多麻煩友既話真係返到公司齋做野就算，計都唔想傾多句，不斷催眠自己：「 就放工就放工就放工，打份工姐打份工姐打份工姐⋯」

數過可以由朝早一返工摺到食完飯之後仲摺緊
啲C奶真係好撚煩
咁唔滿意咪辭職唔好做囉

同佢對望，望到佢心寒

坐豬肉檯，對面條友成日伸直對腳過黎，踢到我又唔會話say sorry果D，成鳩日踩到我對鞋，仲試過踢到我膝頭哥
我驚我有日忍唔住大力一腳車鳩佢

有無得戴住耳筒聽歌唔撚理？

嘈真係好撚難頂，好難專心做野 。但有時太靜都會唔舒服 哈哈，人係犯賤

人嘅問題
我公司open area
你中意坐邊就坐邊
啲枱都成1500 x 800 好撚多空間

琴日有個女同事無啦啦大叫
之後好大力dumb 地 衝左出去

我公司workload 都算細
以香港嚟講

豬肉台+痴線同事係格離真係唔掂,
好大壓力
不過慣左當個痴線同事透明就得
最緊要調整好心態 都係打工又唔係過世
理得佢死

覺得 所以quit左 下個月搵過份

講真。要用清新劑喎呢d case

下次佢再摺喺佢面前幫佢打beat ：「摺Boomboom ～摺boomboom ～摺boomboom 摺～摺boomboom」

巴打呢招絕! 好撚正！

期待你一腳車埋去嗰下或者下次可以試下佢一伸隻腳過黎嗰陣夾撚住佢！ btw 對面個同事男定女先巴打？

隔離d人應該呆撚左喎～ 唔通係買唔到薑b禮品！？ 最後知唔知佢其實係乜事？

冇人理佢
一陣真係發癲大叫點算

另一個方法係令自己痴線過佢，嚇撚到佢要伸請調位 巴打衣家豬肉+癲佬緊？

巴打裸辭！？

係

Resign左

唔緊要啦～ the best is yet to come 牛鬼蛇神盡早離開好！同我有緣份既人都唔差架，相信你值得更好！ g持你呀巴打 好快會有好消息

可能就係等你幫佢解開心結

瀟灑！以後唔使再喺office 爭扎 幾時last day 脫苦海？

星期四啦屌！ 日日上黎幾轉轉下轉下終於等到今日⋯⋯ 仲有一日乍 大家 屌 撚 住

新工都係咁大壓力？

有無巴/絲打每逢每個禮拜四既呢個moment 已經喺到無限ff緊今日係星期五放工？入撚哂mode 。

雖然只差一日，但都有好想佢成真嗰種感覺

好似聽朝真係唔使返工咁

「喔～～ 我最痛的領悟wuu~~」

各路巴/絲打有無咩建議可以搞返掂個 人生

好有同感呀巴打

我無返新工，但返左同一份工已經一段時間都諗緊同一樣野 ， 真係去返嗰個問題：「為左咩？係窮就已經唔撚使講，真心現實係好迫人。但除左窮，仲可唔可以有其他野呢究竟？」

所以如果遇到不錯或良好的上司同事們
真係要好好珍惜

有蝨 唉

同事問你野 或者 傾計
佢經過見到就會行埋黎問做咩
話有咩問題可以大家攞出黎傾 唔洗兩個人傾

好痴線

老細同partner都好難頂
俾個目標自己就係返多幾個月就resign

發現好多巴/ 絲打都遇到呢類人喎 剩係呢棟樓樓主都見好多！

我都聽過隔離team 同事個老闆會好驚其他同事喺後面數臭佢，每次佢一見有一班人傾完計之後會搵返入面特定一兩個同事問返佢地講左d 咩。聽落個老闆會隨時精神崩潰咁

無錯呀 咁巴/絲打衣家有無遇到好既上司冋事？

我公司都係喎，仲要有蚊嗰下西利，但唔係成日有 一時時 巴打公司都係舖地毯既？

師兄/姐會搵定工先定打算裸辭？

係啊 長期有嘢咬咁
地毯有浸味先攞命

淨係啲典型濕鳩辦公室地毯同假天花已經夠影響我身心健康

聽落好worse ⋯ 地毯有味堅接受唔到⋯ 如果仲要潮濕⋯ 名正言順臭既間公司！

假天花係米四方型一格格咁嗰d?

係 星 期 五 夜 晚

星期五！星期五！星期五！星期五！星期五！
恭喜咁多位巴/ 絲打終於撐到星期五啦！ 為左身心健康着想，大家記得千期唔好帶埋公司d 野返屋企，唔好飛線，熄撚左公司部電腦之後就頭也不回轉身走人！ 我放工啦，屌你老母！